***
首先让我们来回想一下求导的定义。设$f:R^d\rightarrow R$，为一个标量函数，导数$\frac{\partial f}{\partial x}$是一个运算符反应函数在这点的变化速率，我们有：
$$f(x+\Delta)=f(x)+\frac{\partial f}{\partial x}\Delta+o(\Delta)$$
$o(\Delta)$ 代表0的高阶无穷小，我们经常在实际运算过程中忽略。根据上面规定，等式左边是一个标量，所以等式右边也应该是个标量。而$\Delta \in R^d$，所以$\frac{\partial f}{\partial x} \in R^{1\times d}$。f的梯度规定为导数的转置：$\bigtriangledown f(x)=(\frac{\partial f}{\partial x} )^T$。下面我们来讲Jacobian和Hessian矩阵。
### 1. 设$f:R^d\rightarrow R^k$,根据上面式子，$\frac{\partial f}{\partial x} \in R^{k\times d}$
$$f=[f_1,f_2,....f_k]^T$$
$$J(f)=\begin{vmatrix}\frac{\partial f_1}{\partial x} \\\frac{\partial f_2}{\partial x} \\.\\.\\ \frac{\partial f_k}{\partial x}\end{vmatrix}=\begin{vmatrix}\frac{\partial f_1}{\partial x_1} & \frac{\partial f_1}{\partial x_2}&...&\frac{\partial f_1}{\partial x_d} \\ \frac{\partial f_2}{\partial x_1} & \frac{\partial f_2}{\partial x_2}&...&\frac{\partial f_2}{\partial x_d} \\.\\.\\ \frac{\partial f_k}{\partial x_1} & \frac{\partial f_k}{\partial x_2}&...&\frac{\partial f_k}{\partial x_d}\end{vmatrix}$$


### 2. Hessian矩阵规定为：
$$H(f)=\bigtriangledown^2f(x)=(\frac{\partial \bigtriangledown f(x)}{\partial x})^T$$
$$H(f)=J(\bigtriangledown f)^T=J([\frac{\partial f_1}{\partial x},\frac{\partial f_2}{\partial x},...,\frac{\partial f_k}{\partial x}])^T=J(\begin{vmatrix}\frac{\partial f}{\partial x_1} \\\frac{\partial f}{\partial x_2} \\.\\.\\ \frac{\partial f}{\partial x_d}\end{vmatrix})^T=\begin{vmatrix}\frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2} & \frac{\partial^2 f}{\partial x_1\partial x_2}&...&\frac{\partial^2 f}{\partial x_1\partial x_d} \\ \frac{\partial^2 f}{\partial x_1\partial x_2} & \frac{\partial^2 f}{\partial x_2^2}&...&\frac{\partial^2 f}{\partial x_2\partial x_d} \\.\\.\\ \frac{\partial^2 f}{\partial x_1\partial x_d} & \frac{\partial^2 f}{\partial x_2\partial x_d}&...&\frac{\partial f_d}{\partial x_d^2}\end{vmatrix}$$
**对于足够平滑的函数，Hessian矩阵为对称矩阵，因为二阶导的顺序可以交换:**$$\frac{\partial f}{\partial x_i\partial x_j}=\frac{\partial f}{\partial x_j\partial x_i}$$





### 3. 链式法则
$$\frac{\partial g(u)}{\partial x}=\frac{\partial u}{\partial x}\frac{\partial g(u)}{\partial u}$$
**注意：顺序不可替换**



## 例题
***
$w,x \in R^d,A \in R^{d \times d}$

#### 1.$\frac{\partial w^Tx}{\partial x}$

注意到$w^tx=\sum_iwixi$
$$\frac{\partial f}{\partial x_i}=\frac{\partial \sum_iw_ix_i}{\partial x_i}=w_i$$
$$\frac{\partial w^Tx}{\partial x}\in R^{1 \times d}=[\frac{\partial \sum_iw_ix_i}{\partial x_1},\frac{\partial \sum_iw_ix_i}{\partial x_2},....]=[w_1,w_2,...w_d]=w^T$$

#### 2.$\frac{\partial w^TAx}{\partial x}$

运用1的结论
$$\frac{\partial w^TAx}{\partial x}=\frac{\partial u^Tx}{\partial x}=u^T=A^Tw$$

#### 3.$\frac{\partial w^TAx}{\partial w}$

$$\frac{\partial w^TAx}{\partial w}=\frac{\partial x^TA^Tw}{\partial w}=x^TA^T$$


#### 4.$\frac{\partial x^TAx}{\partial x}$

这道题可以运用求导的乘法法则
$$\frac{\partial x^TAx}{\partial x}=\frac{\partial (x^TA)x}{\partial x}+\frac{\partial x^T(Ax)}{\partial x}=x^TA+\frac{\partial (x^TA^T)x}{\partial x}=x^T(A+A^T)$$

#### 5.$\bigtriangledown^2(x^TAx)$

$$\bigtriangledown^2(x^TAx)=(\frac{\partial \bigtriangledown (x^TAx)}{\partial x})^T=(\frac{\partial x^T(A+A^T) }{\partial x})^T=A+A^T$$


